有個加入工會同罷工嘅疑問

係咪做左工會會員，同公司講我要罷工幾日，公司就唔可以因此而炒我/扣我年假？